{
  "surah_id": "51",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "51:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ذَرْوًا",
          "answer": "وَٱلذَّٰرِيَٰتِ",
          "options": [
            "سَٰحِرٌ",
            "تُوعَدُونَ",
            "وَٱلذَّٰرِيَٰتِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "By those scattering"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "وَٱلذَّٰرِيَٰتِ _____",
          "answer": "ذَرْوًا",
          "options": [
            "ذَرْوًا",
            "نُوحٍ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "dispersing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "51:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ وِقْرًا",
          "answer": "فَٱلْحَٰمِلَٰتِ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَإِنَّ",
            "إِلَّا",
            "فَٱلْحَٰمِلَٰتِ"
          ],
          "translation": "And those carrying"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "فَٱلْحَٰمِلَٰتِ _____",
          "answer": "وِقْرًا",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "ٱلذِّكْرَىٰ",
            "وِقْرًا",
            "مَجْنُونٌ"
          ],
          "translation": "a load"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "51:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ يُسْرًا",
          "answer": "فَٱلْجَٰرِيَٰتِ",
          "options": [
            "فَٱلْجَٰرِيَٰتِ",
            "فِى",
            "تَجْعَلُوا۟",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "And those sailing"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "فَٱلْجَٰرِيَٰتِ _____",
          "answer": "يُسْرًا",
          "options": [
            "يُسْرًا",
            "فِتْنَتَكُمْ",
            "ﰲ",
            "رَبُّكِ"
          ],
          "translation": "(with) ease"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "51:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ أَمْرًا",
          "answer": "فَٱلْمُقَسِّمَٰتِ",
          "options": [
            "فَٱلْمُقَسِّمَٰتِ",
            "ٱسْتَطَٰعُوا۟",
            "فَمَا",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And those distributing"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "فَٱلْمُقَسِّمَٰتِ _____",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "إِنَّكُمْ",
            "أَمْرًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Command"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "51:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ تُوعَدُونَ لَصَادِقٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "دَخَلُوا۟",
            "وَذَكِّرْ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Indeed, what"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "إِنَّمَا _____ لَصَادِقٌ",
          "answer": "تُوعَدُونَ",
          "options": [
            "فَنَبَذْنَٰهُمْ",
            "يُؤْفَكُ",
            "بِهِۦ",
            "تُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "you are promised"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "إِنَّمَا تُوعَدُونَ _____",
          "answer": "لَصَادِقٌ",
          "options": [
            "لَصَادِقٌ",
            "عَلَى",
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "(is) surely true"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "51:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ ٱلدِّينَ لَوَٰقِعٌ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ثَمُودَ",
            "وَإِنَّ",
            "نُوحٍ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَوَٰقِعٌ",
          "answer": "ٱلدِّينَ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ٱلدِّينَ",
            "صَرَّةٍ",
            "يَسْـَٔلُونَ"
          ],
          "translation": "the Judgment"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "وَإِنَّ ٱلدِّينَ _____",
          "answer": "لَوَٰقِعٌ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "عَجُوزٌ",
            "إِنَّمَا",
            "لَوَٰقِعٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely to occur"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "51:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ ذَاتِ ٱلْحُبُكِ",
          "answer": "وَٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "إِذْ",
            "وَٱلسَّمَآءِ",
            "وِقْرًا"
          ],
          "translation": "By the heaven"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَٱلسَّمَآءِ _____ ٱلْحُبُكِ",
          "answer": "ذَاتِ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَجْهَهَا",
            "ذَاتِ",
            "جَعَلَتْهُ"
          ],
          "translation": "full of"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَٱلسَّمَآءِ ذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلْحُبُكِ",
          "options": [
            "وَٱلْمَحْرُومِ",
            "ٱلْحُبُكِ",
            "أَن",
            "ٱسْتَطَٰعُوا۟"
          ],
          "translation": "pathways"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "51:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ لَفِى قَوْلٍ مُّخْتَلِفٍ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "سَلَٰمٌ",
            "أَرْسَلْنَٰهُ",
            "إِنَّكُمْ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "إِنَّكُمْ _____ قَوْلٍ مُّخْتَلِفٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "وَفِى",
            "لَفِى",
            "وِقْرًا",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) surely in"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "إِنَّكُمْ لَفِى _____ مُّخْتَلِفٍ",
          "answer": "قَوْلٍ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "وَٱلْمَحْرُومِ",
            "قَوْلٍ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "a speech"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "إِنَّكُمْ لَفِى قَوْلٍ _____",
          "answer": "مُّخْتَلِفٍ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "قَالُوا۟",
            "يَنظُرُونَ",
            "مُّخْتَلِفٍ"
          ],
          "translation": "differing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "51:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 22,
          "question": "_____ عَنْهُ مَنْ أُفِكَ",
          "answer": "يُؤْفَكُ",
          "options": [
            "يُؤْفَكُ",
            "زَوْجَيْنِ",
            "فَمَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Deluded away"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يُؤْفَكُ _____ مَنْ أُفِكَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "بِهِۦ",
            "هُمْ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يُؤْفَكُ عَنْهُ _____ أُفِكَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ﰂ",
            "أُرْسِلْنَآ",
            "خَطْبُكُمْ"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "يُؤْفَكُ عَنْهُ مَنْ _____",
          "answer": "أُفِكَ",
          "options": [
            "بَيْتٍ",
            "أُفِكَ",
            "ٱلْخَرَّٰصُونَ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "is deluded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "51:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 26,
          "question": "_____ ٱلْخَرَّٰصُونَ",
          "answer": "قُتِلَ",
          "options": [
            "ذَنُوبِ",
            "كَانَ",
            "حَتَّىٰ",
            "قُتِلَ"
          ],
          "translation": "Cursed be"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "قُتِلَ _____",
          "answer": "ٱلْخَرَّٰصُونَ",
          "options": [
            "فَٱلْجَٰرِيَٰتِ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "ٱلْخَرَّٰصُونَ",
            "أَيُّهَا"
          ],
          "translation": "the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "51:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ هُمْ فِى غَمْرَةٍ سَاهُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلذِّكْرَىٰ",
            "رَّسُولٍ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ فِى غَمْرَةٍ سَاهُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "هُمْ",
            "صَرَّةٍ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ _____ غَمْرَةٍ سَاهُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱلْمَحْرُومِ",
            "أَمْرِ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ فِى _____ سَاهُونَ",
          "answer": "غَمْرَةٍ",
          "options": [
            "غَمْرَةٍ",
            "ﰝ",
            "ﰟ",
            "فَنَبَذْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "flood"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ فِى غَمْرَةٍ _____",
          "answer": "سَاهُونَ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "وَقَالَ",
            "سَاهُونَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) heedlessness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "51:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 33,
          "question": "_____ أَيَّانَ يَوْمُ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَسْـَٔلُونَ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "وَٱلْإِنسَ",
            "يَسْـَٔلُونَ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "They ask"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "يَسْـَٔلُونَ _____ يَوْمُ ٱلدِّينِ",
          "answer": "أَيَّانَ",
          "options": [
            "لَمُوسِعُونَ",
            "أَيَّانَ",
            "ﰞ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "يَسْـَٔلُونَ أَيَّانَ _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "مَآ",
            "كَفَرُوا۟",
            "يَوْمُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is the) Day"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "يَسْـَٔلُونَ أَيَّانَ يَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ﰵ",
            "وَإِنَّا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "(of) Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "51:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 37,
          "question": "_____ هُمْ عَلَى ٱلنَّارِ يُفْتَنُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "فَجَآءَ",
            "فِيهَا",
            "أَرْسَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "A Day"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "يَوْمَ _____ عَلَى ٱلنَّارِ يُفْتَنُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "إِلَىٰ",
            "إِنِّى",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "يَوْمَ هُمْ _____ ٱلنَّارِ يُفْتَنُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ﰌ",
            "مَجْنُونٌ",
            "عَلَى",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "يَوْمَ هُمْ عَلَى _____ يُفْتَنُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "يَخَافُونَ",
            "أَيَّانَ",
            "ﰱ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "يَوْمَ هُمْ عَلَى ٱلنَّارِ _____",
          "answer": "يُفْتَنُونَ",
          "options": [
            "أَتَتْ",
            "رَبِّكَ",
            "يُفْتَنُونَ",
            "رَبُّكِ"
          ],
          "translation": "will be tried"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "51:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ فِتْنَتَكُمْ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "ذُوقُوا۟",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ٱلدِّينَ",
            "ذُوقُوا۟",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "Taste"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "ذُوقُوا۟ _____ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "فِتْنَتَكُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فِتْنَتَكُمْ",
            "يَنظُرُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "your trial"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "ذُوقُوا۟ فِتْنَتَكُمْ _____ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "فَأَقْبَلَتِ",
            "هَٰذَا",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "ذُوقُوا۟ فِتْنَتَكُمْ هَٰذَا _____ كُنتُم بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ﰔ",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِى",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "ذُوقُوا۟ فِتْنَتَكُمْ هَٰذَا ٱلَّذِى _____ بِهِۦ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "ضَيْفِ",
            "وَفِى",
            "ﰏ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "ذُوقُوا۟ فِتْنَتَكُمْ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم _____ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "إِنِّى",
            "لَا",
            "فَأَقْبَلَتِ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "ذُوقُوا۟ فِتْنَتَكُمْ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "تَسْتَعْجِلُونَ",
          "options": [
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "أَمْرًا",
            "فَأَوْجَسَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "seeking to hasten"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "51:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ ٱلْمُتَّقِينَ فِى جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَفِى",
            "مَجْنُونٌ",
            "فَمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "إِنَّ _____ فِى جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "لِّلْمُوقِنِينَ",
            "يَسْـَٔلُونَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ _____ جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰇ",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "بِعِجْلٍ"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ فِى _____ وَعُيُونٍ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "ذَاتِ",
            "ﰛ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ فِى جَنَّٰتٍ _____",
          "answer": "وَعُيُونٍ",
          "options": [
            "فَٰسِقِينَ",
            "ﰒ",
            "وَعُيُونٍ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "and springs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "51:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 54,
          "question": "_____ مَآ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَبْلَ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
          "answer": "ءَاخِذِينَ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ءَاخِذِينَ",
            "أَوْ",
            "كَٱلرَّمِيمِ"
          ],
          "translation": "Taking"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "ءَاخِذِينَ _____ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَبْلَ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ﰠ",
            "فَتَوَلَّ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "ءَاخِذِينَ مَآ _____ رَبُّهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَبْلَ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
          "answer": "ءَاتَىٰهُمْ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰهُمْ",
            "إِلَى",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلرَّزَّاقُ"
          ],
          "translation": "their Lord has given them"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "ءَاخِذِينَ مَآ ءَاتَىٰهُمْ _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَبْلَ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
          "answer": "رَبُّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مُلِيمٌ",
            "لَصَادِقٌ",
            "رَبُّهُمْ"
          ],
          "translation": "their Lord has given them"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "ءَاخِذِينَ مَآ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ _____ كَانُوا۟ قَبْلَ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ﰵ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "ءَاخِذِينَ مَآ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ إِنَّهُمْ _____ قَبْلَ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "ءَاخِذِينَ مَآ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "يَخَافُونَ",
            "قَالَ",
            "قَبْلَ",
            "كَٱلرَّمِيمِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "ءَاخِذِينَ مَآ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَبْلَ _____ مُحْسِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "بِعِجْلٍ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "ءَاخِذِينَ مَآ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَبْلَ ذَٰلِكَ _____",
          "answer": "مُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "مُحْسِنِينَ",
            "شَىْءٍ",
            "قَلِيلًا",
            "فَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "51:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ قَلِيلًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مَا يَهْجَعُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "مُّجْرِمِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "أَتَتْ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "They used to"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "كَانُوا۟ _____ مِّنَ ٱلَّيْلِ مَا يَهْجَعُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "سَلَٰمًا",
            "بِمَلُومٍ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "little"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "كَانُوا۟ قَلِيلًا _____ ٱلَّيْلِ مَا يَهْجَعُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْمُكْرَمِينَ",
            "وَجُنُودَهُۥ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "كَانُوا۟ قَلِيلًا مِّنَ _____ مَا يَهْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ﰟ",
            "أَنتَ",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "كَانُوا۟ قَلِيلًا مِّنَ ٱلَّيْلِ _____ يَهْجَعُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَكُم",
            "مَا",
            "ذَرْوًا",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "كَانُوا۟ قَلِيلًا مِّنَ ٱلَّيْلِ مَا _____",
          "answer": "يَهْجَعُونَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "قُتِلَ",
            "يَهْجَعُونَ",
            "تَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "sleep"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "51:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 69,
          "question": "_____ هُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "وَبِٱلْأَسْحَارِ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "وَبِٱلْأَسْحَارِ",
            "عَلَيْهِ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "And in the hours before dawn"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَبِٱلْأَسْحَارِ _____ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "هَٰذَا",
            "قَالَ",
            "أُرِيدُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَبِٱلْأَسْحَارِ هُمْ _____",
          "answer": "يَسْتَغْفِرُونَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "يَسْتَغْفِرُونَ",
            "ﰋ",
            "فَأَقْبَلَتِ"
          ],
          "translation": "would ask forgiveness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "51:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 72,
          "question": "_____ أَمْوَٰلِهِمْ حَقٌّ لِّلسَّآئِلِ وَٱلْمَحْرُومِ",
          "answer": "وَفِىٓ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "وَفِىٓ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَفِىٓ _____ حَقٌّ لِّلسَّآئِلِ وَٱلْمَحْرُومِ",
          "answer": "أَمْوَٰلِهِمْ",
          "options": [
            "قُتِلَ",
            "أَمْوَٰلِهِمْ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "their wealth"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَفِىٓ أَمْوَٰلِهِمْ _____ لِّلسَّآئِلِ وَٱلْمَحْرُومِ",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "قَالُوٓا۟",
            "حَقٌّ",
            "طَاغُونَ"
          ],
          "translation": "(was the) right"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَفِىٓ أَمْوَٰلِهِمْ حَقٌّ _____ وَٱلْمَحْرُومِ",
          "answer": "لِّلسَّآئِلِ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "لِّلسَّآئِلِ",
            "عَنْ",
            "سَاحِرٌ"
          ],
          "translation": "(of) those who asked"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَفِىٓ أَمْوَٰلِهِمْ حَقٌّ لِّلسَّآئِلِ _____",
          "answer": "وَٱلْمَحْرُومِ",
          "options": [
            "وَٱلْمَحْرُومِ",
            "لَوَٰقِعٌ",
            "كَانَ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "and the deprived"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "51:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 77,
          "question": "_____ ٱلْأَرْضِ ءَايَٰتٌ لِّلْمُوقِنِينَ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "مَا",
            "قَوْمٌ",
            "وَفِى",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَفِى _____ ءَايَٰتٌ لِّلْمُوقِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "قَبْلِهِم",
            "وَعُيُونٍ",
            "أَهْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ _____ لِّلْمُوقِنِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ذَنُوبًا",
            "ءَايَٰتٌ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "(are) signs"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ ءَايَٰتٌ _____",
          "answer": "لِّلْمُوقِنِينَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "فَرَشْنَٰهَا",
            "لِّلْمُوقِنِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "for those who are certain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "51:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 81,
          "question": "_____ أَنفُسِكُمْ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَفِىٓ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "وَفِىٓ",
            "سَمِينٍ",
            "قَبْلِهِم"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَفِىٓ _____ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "أَنَّكُمْ",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "أَمْرِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَفِىٓ أَنفُسِكُمْ _____ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "ﰪ",
            "فَمَآ",
            "دَخَلُوا۟",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَفِىٓ أَنفُسِكُمْ أَفَلَا _____",
          "answer": "تُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "سَلَٰمًا",
            "تُبْصِرُونَ",
            "كَانَ",
            "تَمَتَّعُوا۟"
          ],
          "translation": "you see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "51:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 85,
          "question": "_____ ٱلسَّمَآءِ رِزْقُكُمْ وَمَا تُوعَدُونَ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "ﰗ",
            "وَفِى",
            "لِّلَّذِينَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَفِى _____ رِزْقُكُمْ وَمَا تُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "فَٱلْمُقَسِّمَٰتِ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَفِى ٱلسَّمَآءِ _____ وَمَا تُوعَدُونَ",
          "answer": "رِزْقُكُمْ",
          "options": [
            "سَلَٰمًا",
            "فَرَاغَ",
            "وَفِى",
            "رِزْقُكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) your provision"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَفِى ٱلسَّمَآءِ رِزْقُكُمْ _____ تُوعَدُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لِنُرْسِلَ",
            "قُتِلَ",
            "وَمَا",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَفِى ٱلسَّمَآءِ رِزْقُكُمْ وَمَا _____",
          "answer": "تُوعَدُونَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "بَيْتٍ",
            "تُوعَدُونَ",
            "وَفِىٓ"
          ],
          "translation": "you are promised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "51:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 90,
          "question": "_____ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ مِّثْلَ مَآ أَنَّكُمْ تَنطِقُونَ",
          "answer": "فَوَرَبِّ",
          "options": [
            "قُتِلَ",
            "وَبَشَّرُوهُ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "فَوَرَبِّ"
          ],
          "translation": "Then by (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "فَوَرَبِّ _____ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ مِّثْلَ مَآ أَنَّكُمْ تَنطِقُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "يُسْرًا",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "(of) the heaven"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "فَوَرَبِّ ٱلسَّمَآءِ _____ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ مِّثْلَ مَآ أَنَّكُمْ تَنطِقُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "يَسْتَعْجِلُونِ",
            "خِيفَةً",
            "ﰲ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "فَوَرَبِّ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ _____ لَحَقٌّ مِّثْلَ مَآ أَنَّكُمْ تَنطِقُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَٱلْجَٰرِيَٰتِ",
            "قَوْلٍ",
            "فَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "فَوَرَبِّ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ _____ مِّثْلَ مَآ أَنَّكُمْ تَنطِقُونَ",
          "answer": "لَحَقٌّ",
          "options": [
            "ٱسْتَطَٰعُوا۟",
            "لَحَقٌّ",
            "أَتَتْ",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "(is) surely (the) truth"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "فَوَرَبِّ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ _____ مَآ أَنَّكُمْ تَنطِقُونَ",
          "answer": "مِّثْلَ",
          "options": [
            "إِلَٰهًا",
            "مِّثْلَ",
            "وَتَرَكْنَا",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "(just) as"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "فَوَرَبِّ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ مِّثْلَ _____ أَنَّكُمْ تَنطِقُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "فَإِنَّ",
            "مَآ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "فَوَرَبِّ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ مِّثْلَ مَآ _____ تَنطِقُونَ",
          "answer": "أَنَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْحُبُكِ",
            "مِّنْهُ",
            "أَنَّكُمْ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "فَوَرَبِّ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ لَحَقٌّ مِّثْلَ مَآ أَنَّكُمْ _____",
          "answer": "تَنطِقُونَ",
          "options": [
            "تَنطِقُونَ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "speak"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "51:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 99,
          "question": "_____ أَتَىٰكَ حَدِيثُ ضَيْفِ إِبْرَٰهِيمَ ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "بِرُكْنِهِۦ",
            "وَجُنُودَهُۥ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Has"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "هَلْ _____ حَدِيثُ ضَيْفِ إِبْرَٰهِيمَ ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "answer": "أَتَىٰكَ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "أَتَىٰكَ",
            "أَهْلِهِۦ",
            "فَفِرُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "reached you"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "هَلْ أَتَىٰكَ _____ ضَيْفِ إِبْرَٰهِيمَ ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "answer": "حَدِيثُ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "حَدِيثُ",
            "بَلْ",
            "مِّثْلَ"
          ],
          "translation": "(the) narration"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "هَلْ أَتَىٰكَ حَدِيثُ _____ إِبْرَٰهِيمَ ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "answer": "ضَيْفِ",
          "options": [
            "ضَيْفِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "يَوْمِهِمُ"
          ],
          "translation": "(of the) guests"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "هَلْ أَتَىٰكَ حَدِيثُ ضَيْفِ _____ ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "فِى",
            "مِنْهُم",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "(of) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "هَلْ أَتَىٰكَ حَدِيثُ ضَيْفِ إِبْرَٰهِيمَ _____",
          "answer": "ٱلْمُكْرَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمَتِينُ",
            "عَلِيمٍ",
            "ٱلْمُكْرَمِينَ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "the honored"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "51:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ قَوْمٌ مُّنكَرُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "حَقٌّ",
            "لَفِى",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "إِذْ _____ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ قَوْمٌ مُّنكَرُونَ",
          "answer": "دَخَلُوا۟",
          "options": [
            "دَخَلُوا۟",
            "بَنَيْنَٰهَا",
            "مُّنكَرُونَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "they entered"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ _____ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ قَوْمٌ مُّنكَرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "زَوْجَيْنِ",
            "عَلَيْهِ",
            "قِيلَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "upon him"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ _____ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ قَوْمٌ مُّنكَرُونَ",
          "answer": "فَقَالُوا۟",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "فَقَالُوا۟",
            "ﰗ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ _____ قَالَ سَلَٰمٌ قَوْمٌ مُّنكَرُونَ",
          "answer": "سَلَٰمًا",
          "options": [
            "سَلَٰمًا",
            "فَٰسِقِينَ",
            "هُوَ",
            "بِمَلُومٍ"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا _____ سَلَٰمٌ قَوْمٌ مُّنكَرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَرَشْنَٰهَا",
            "قَالَ",
            "قَالُوا۟",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ _____ قَوْمٌ مُّنكَرُونَ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "خَطْبُكُمْ",
            "سَلَٰمٌ",
            "فَٱلْجَٰرِيَٰتِ"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ _____ مُّنكَرُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "ﰤ",
            "ﰨ",
            "كَذَٰلِكِ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ قَوْمٌ _____",
          "answer": "مُّنكَرُونَ",
          "options": [
            "مُّنكَرُونَ",
            "أَلَا",
            "بِرُكْنِهِۦ",
            "وَٱلْإِنسَ"
          ],
          "translation": "unknown"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "51:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 114,
          "question": "_____ إِلَىٰٓ أَهْلِهِۦ فَجَآءَ بِعِجْلٍ سَمِينٍ",
          "answer": "فَرَاغَ",
          "options": [
            "ذَرْوًا",
            "فَقَرَّبَهُۥٓ",
            "فَرَاغَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Then he went"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "فَرَاغَ _____ أَهْلِهِۦ فَجَآءَ بِعِجْلٍ سَمِينٍ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "قَالَ",
            "حِجَارَةً",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "فَرَاغَ إِلَىٰٓ _____ فَجَآءَ بِعِجْلٍ سَمِينٍ",
          "answer": "أَهْلِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلصَّٰعِقَةُ",
            "أَهْلِهِۦ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "his household"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "فَرَاغَ إِلَىٰٓ أَهْلِهِۦ _____ بِعِجْلٍ سَمِينٍ",
          "answer": "فَجَآءَ",
          "options": [
            "ذَرْوًا",
            "ﰞ",
            "فَجَآءَ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "and came"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "فَرَاغَ إِلَىٰٓ أَهْلِهِۦ فَجَآءَ _____ سَمِينٍ",
          "answer": "بِعِجْلٍ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "بِعِجْلٍ",
            "مُنتَصِرِينَ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "with a calf"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "فَرَاغَ إِلَىٰٓ أَهْلِهِۦ فَجَآءَ بِعِجْلٍ _____",
          "answer": "سَمِينٍ",
          "options": [
            "سَمِينٍ",
            "يَنظُرُونَ",
            "وَإِنَّ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "fat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "51:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 120,
          "question": "_____ إِلَيْهِمْ قَالَ أَلَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فَقَرَّبَهُۥٓ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "خَلَقْتُ",
            "فِى",
            "فَقَرَّبَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "And he placed it near"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "فَقَرَّبَهُۥٓ _____ قَالَ أَلَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "لَفِى",
            "وَجَدْنَا",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "[to] them"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "فَقَرَّبَهُۥٓ إِلَيْهِمْ _____ أَلَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مَجْنُونٌ",
            "فَفِرُّوٓا۟",
            "ﰺ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "فَقَرَّبَهُۥٓ إِلَيْهِمْ قَالَ _____ تَأْكُلُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "هُوَ",
            "أَلَا",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "Will not"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "فَقَرَّبَهُۥٓ إِلَيْهِمْ قَالَ أَلَا _____",
          "answer": "تَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "بِغُلَٰمٍ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "you eat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "51:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 125,
          "question": "_____ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَٰمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "فَأَوْجَسَ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "يَوْمُ",
            "فَأَوْجَسَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "Then he felt"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "فَأَوْجَسَ _____ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَٰمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "إِلَٰهًا",
            "ﰟ",
            "يُطْعِمُونِ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ _____ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَٰمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "خِيفَةً",
          "options": [
            "مُلِيمٌ",
            "فَصَكَّتْ",
            "خِيفَةً",
            "وَٱلْمَحْرُومِ"
          ],
          "translation": "a fear"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً _____ لَا تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَٰمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قَالُوا۟",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ _____ تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَٰمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قُتِلَ",
            "لَا",
            "فِرْعَوْنَ",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا _____ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَٰمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "تَخَفْ",
          "options": [
            "لِّلْمُوقِنِينَ",
            "شَىْءٍ",
            "تَخَفْ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ _____ بِغُلَٰمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "وَبَشَّرُوهُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَبَشَّرُوهُ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "يَسْـَٔلُونَ"
          ],
          "translation": "and they gave him glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ _____ عَلِيمٍ",
          "answer": "بِغُلَٰمٍ",
          "options": [
            "بِغُلَٰمٍ",
            "سَاحِرٌ",
            "فَجَآءَ",
            "لِّلسَّآئِلِ"
          ],
          "translation": "of a son"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَٰمٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٍ",
          "options": [
            "كَٱلرَّمِيمِ",
            "لِّلسَّآئِلِ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "عَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "learned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "51:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 134,
          "question": "_____ ٱمْرَأَتُهُۥ فِى صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا وَقَالَتْ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
          "answer": "فَأَقْبَلَتِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَأَقْبَلَتِ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "Then came forward"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "فَأَقْبَلَتِ _____ فِى صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا وَقَالَتْ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
          "answer": "ٱمْرَأَتُهُۥ",
          "options": [
            "يُطْعِمُونِ",
            "فِى",
            "ٱمْرَأَتُهُۥ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "his wife"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "فَأَقْبَلَتِ ٱمْرَأَتُهُۥ _____ صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا وَقَالَتْ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ذُو",
            "قَالُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "فَأَقْبَلَتِ ٱمْرَأَتُهُۥ فِى _____ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا وَقَالَتْ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
          "answer": "صَرَّةٍ",
          "options": [
            "مِّن",
            "إِنِّى",
            "بِرُكْنِهِۦ",
            "صَرَّةٍ"
          ],
          "translation": "a loud voice"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "فَأَقْبَلَتِ ٱمْرَأَتُهُۥ فِى صَرَّةٍ _____ وَجْهَهَا وَقَالَتْ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
          "answer": "فَصَكَّتْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "لِنُرْسِلَ",
            "وَفِىٓ",
            "فَصَكَّتْ"
          ],
          "translation": "and struck"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "فَأَقْبَلَتِ ٱمْرَأَتُهُۥ فِى صَرَّةٍ فَصَكَّتْ _____ وَقَالَتْ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
          "answer": "وَجْهَهَا",
          "options": [
            "وَفِىٓ",
            "وَبَشَّرُوهُ",
            "وَجْهَهَا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "her face"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "فَأَقْبَلَتِ ٱمْرَأَتُهُۥ فِى صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا _____ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
          "answer": "وَقَالَتْ",
          "options": [
            "وَذَكِّرْ",
            "وَقَالَتْ",
            "إِذْ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "and she said"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "فَأَقْبَلَتِ ٱمْرَأَتُهُۥ فِى صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا وَقَالَتْ _____ عَقِيمٌ",
          "answer": "عَجُوزٌ",
          "options": [
            "وَفِىٓ",
            "عَجُوزٌ",
            "ٱمْرَأَتُهُۥ",
            "فَٱلْحَٰمِلَٰتِ"
          ],
          "translation": "An old woman"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "فَأَقْبَلَتِ ٱمْرَأَتُهُۥ فِى صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا وَقَالَتْ عَجُوزٌ _____",
          "answer": "عَقِيمٌ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "عَقِيمٌ",
            "قَبْلُ",
            "تَذَرُ"
          ],
          "translation": "barren"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "51:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 143,
          "question": "_____ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "لِّلَّذِينَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "قَالُوا۟ _____ قَالَ رَبُّكِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "كَذَٰلِكِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِذْ",
            "كَذَٰلِكِ",
            "لَصَادِقٌ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "قَالُوا۟ كَذَٰلِكِ _____ رَبُّكِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰠ",
            "فَنَبَذْنَٰهُمْ",
            "فَصَكَّتْ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "قَالُوا۟ كَذَٰلِكِ قَالَ _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "رَبُّكِ",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "وَفِى",
            "رَبُّكِ",
            "لِيَعْبُدُونِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "قَالُوا۟ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ _____ هُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ذَاتِ",
            "فَأَقْبَلَتِ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "قَالُوا۟ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ إِنَّهُۥ _____ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "يَسْـَٔلُونَ",
            "فَأَوْجَسَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[He]"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "قَالُوا۟ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "أَتَى",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "نَذِيرٌ",
            "لَحَقٌّ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Wise"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "قَالُوا۟ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْحَكِيمُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "أَنَّكُمْ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "أَمْرِ",
            "مُّسَوَّمَةً"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "51:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 151,
          "question": "_____ فَمَا خَطْبُكُمْ أَيُّهَا ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَٰهُ",
            "قَالَ",
            "عَلَى",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "قَالَ _____ خَطْبُكُمْ أَيُّهَا ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "يُوعَدُونَ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "Then what"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "قَالَ فَمَا _____ أَيُّهَا ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "خَطْبُكُمْ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَٰهُ",
            "ٱلْمُكْرَمِينَ",
            "خَطْبُكُمْ",
            "فَأَوْجَسَ"
          ],
          "translation": "(is) your mission"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "قَالَ فَمَا خَطْبُكُمْ _____ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "أَيُّهَا",
          "options": [
            "أَيُّهَا",
            "وَٱلسَّمَآءِ",
            "ﰹ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "O messengers"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "قَالَ فَمَا خَطْبُكُمْ أَيُّهَا _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "إِذْ",
            "رَبُّكِ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ"
          ],
          "translation": "O messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "51:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 156,
          "question": "_____ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمٍ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "لِّلَّذِينَ",
            "يَوْمِهِمُ",
            "وِقْرًا"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمٍ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنَّآ",
            "ﰏ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّآ _____ إِلَىٰ قَوْمٍ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "أُرْسِلْنَآ",
          "options": [
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "وَمَا",
            "أُرْسِلْنَآ",
            "ءَاتَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "[we] have been sent"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ _____ قَوْمٍ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "فَإِنَّ",
            "إِلَىٰ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ _____ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "ذَاتِ",
            "فَلَا",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمٍ _____",
          "answer": "مُّجْرِمِينَ",
          "options": [
            "يَوْمِهِمُ",
            "مِن",
            "لِيَعْبُدُونِ",
            "مُّجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "criminal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "51:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 162,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ حِجَارَةً مِّن طِينٍ",
          "answer": "لِنُرْسِلَ",
          "options": [
            "ٱلْأَلِيمَ",
            "فَأَقْبَلَتِ",
            "لِنُرْسِلَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "That we may send down"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "لِنُرْسِلَ _____ حِجَارَةً مِّن طِينٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَوْمَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "لِنُرْسِلَ عَلَيْهِمْ _____ مِّن طِينٍ",
          "answer": "حِجَارَةً",
          "options": [
            "حِجَارَةً",
            "ذَرْوًا",
            "وَفِى",
            "لِنُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "stones"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "لِنُرْسِلَ عَلَيْهِمْ حِجَارَةً _____ طِينٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَفِى",
            "هَلْ",
            "بِأَيْي۟دٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "لِنُرْسِلَ عَلَيْهِمْ حِجَارَةً مِّن _____",
          "answer": "طِينٍ",
          "options": [
            "وَقَالَتْ",
            "طِينٍ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "clay"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "51:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 167,
          "question": "_____ عِندَ رَبِّكَ لِلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "مُّسَوَّمَةً",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "لَكُم",
            "مُّسَوَّمَةً",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "Marked"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "مُّسَوَّمَةً _____ رَبِّكَ لِلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰعِقَةُ",
            "تَذَرُ",
            "قَالَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "by your Lord"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "مُّسَوَّمَةً عِندَ _____ لِلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "رَبِّكَ",
            "لِلْمُسْرِفِينَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "by your Lord"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "مُّسَوَّمَةً عِندَ رَبِّكَ _____",
          "answer": "لِلْمُسْرِفِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "ﰉ",
            "ﰁ",
            "لِلْمُسْرِفِينَ"
          ],
          "translation": "for the transgressors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "51:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 171,
          "question": "_____ مَن كَانَ فِيهَا مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَأَخْرَجْنَا",
          "options": [
            "ٱلْحُبُكِ",
            "مُنتَصِرِينَ",
            "كُلِّ",
            "فَأَخْرَجْنَا"
          ],
          "translation": "Then We brought out"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "فَأَخْرَجْنَا _____ كَانَ فِيهَا مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "مَن",
            "وَجْهَهَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "فَأَخْرَجْنَا مَن _____ فِيهَا مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فِيهَآ",
            "ٱلَّذِى",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "فَأَخْرَجْنَا مَن كَانَ _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ﰳ",
            "فِيهَا",
            "هُمْ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "فَأَخْرَجْنَا مَن كَانَ فِيهَا _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "ﰤ",
            "مِن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "فَأَخْرَجْنَا مَن كَانَ فِيهَا مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "لَا",
            "بِمَلُومٍ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "51:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 177,
          "question": "_____ وَجَدْنَا فِيهَا غَيْرَ بَيْتٍ مِّنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "فَمَآ",
            "فَمَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "فَمَا _____ فِيهَا غَيْرَ بَيْتٍ مِّنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَجَدْنَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَجَدْنَا",
            "حَقٌّ",
            "ٱلْمَتِينُ"
          ],
          "translation": "We found"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "فَمَا وَجَدْنَا _____ غَيْرَ بَيْتٍ مِّنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلْجِنَّ",
            "فِيهَا",
            "ﰬ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "فَمَا وَجَدْنَا فِيهَا _____ بَيْتٍ مِّنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "ٱلْخَرَّٰصُونَ",
            "إِلَى",
            "ذَنُوبًا",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "فَمَا وَجَدْنَا فِيهَا غَيْرَ _____ مِّنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "بَيْتٍ",
          "options": [
            "بَيْتٍ",
            "يُوعَدُونَ",
            "وَٱلْإِنسَ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "a house"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "فَمَا وَجَدْنَا فِيهَا غَيْرَ بَيْتٍ _____ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "لَفِى",
            "صَرَّةٍ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "فَمَا وَجَدْنَا فِيهَا غَيْرَ بَيْتٍ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "لِلْمُسْرِفِينَ",
            "ذَنُوبًا",
            "حَقٌّ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "51:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 184,
          "question": "_____ فِيهَآ ءَايَةً لِّلَّذِينَ يَخَافُونَ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "وَتَرَكْنَا",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "أَمْوَٰلِهِمْ",
            "أَتَى",
            "وَتَرَكْنَا"
          ],
          "translation": "And We left"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَتَرَكْنَا _____ ءَايَةً لِّلَّذِينَ يَخَافُونَ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "فِيهَآ",
            "رَبُّكِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَتَرَكْنَا فِيهَآ _____ لِّلَّذِينَ يَخَافُونَ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "أَصْحَٰبِهِمْ",
            "ءَايَةً",
            "تُوعَدُونَ",
            "ٱسْتَطَٰعُوا۟"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَتَرَكْنَا فِيهَآ ءَايَةً _____ يَخَافُونَ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "وَفِى",
            "مَآ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَتَرَكْنَا فِيهَآ ءَايَةً لِّلَّذِينَ _____ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "يَخَافُونَ",
          "options": [
            "ذَنُوبِ",
            "يَخَافُونَ",
            "لَحَقٌّ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَتَرَكْنَا فِيهَآ ءَايَةً لِّلَّذِينَ يَخَافُونَ _____ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "أَتَى",
            "فَمَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَتَرَكْنَا فِيهَآ ءَايَةً لِّلَّذِينَ يَخَافُونَ ٱلْعَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلْأَلِيمَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "سَاهُونَ",
            "مِّثْلَ",
            "ٱلْأَلِيمَ"
          ],
          "translation": "the painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "51:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 191,
          "question": "_____ مُوسَىٰٓ إِذْ أَرْسَلْنَٰهُ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "لَا",
            "قَالَ",
            "وَمَا",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَفِى _____ إِذْ أَرْسَلْنَٰهُ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "يَسْتَعْجِلُونِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَفِى مُوسَىٰٓ _____ أَرْسَلْنَٰهُ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "وَفِىٓ",
            "ﰴ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَفِى مُوسَىٰٓ إِذْ _____ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَرْسَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "قَوْمًا",
            "فَنِعْمَ",
            "أَرْسَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We sent him"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَفِى مُوسَىٰٓ إِذْ أَرْسَلْنَٰهُ _____ فِرْعَوْنَ بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّمَا",
            "إِلَىٰ",
            "تَجْعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَفِى مُوسَىٰٓ إِذْ أَرْسَلْنَٰهُ إِلَىٰ _____ بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "مَنْ",
            "لِّلسَّآئِلِ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَفِى مُوسَىٰٓ إِذْ أَرْسَلْنَٰهُ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِسُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "ﰳ",
            "أُرْسِلْنَآ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with an authority"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَفِى مُوسَىٰٓ إِذْ أَرْسَلْنَٰهُ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ بِسُلْطَٰنٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "ﰊ",
            "مُّبِينٍ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "51:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 199,
          "question": "_____ بِرُكْنِهِۦ وَقَالَ سَٰحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "فَتَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "ﰵ",
            "فَتَوَلَّىٰ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "But he turned away"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ _____ وَقَالَ سَٰحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "بِرُكْنِهِۦ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "بِرُكْنِهِۦ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "with his supporters"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ بِرُكْنِهِۦ _____ سَٰحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "أَنفُسِكُمْ",
            "ءَايَٰتٌ",
            "وَقَالَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ بِرُكْنِهِۦ وَقَالَ _____ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "سَٰحِرٌ",
          "options": [
            "سَٰحِرٌ",
            "قَالُوا۟",
            "مِّنَ",
            "سَلَٰمًا"
          ],
          "translation": "A magician"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ بِرُكْنِهِۦ وَقَالَ سَٰحِرٌ _____ مَجْنُونٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أَيُّهَا",
            "قَالُوا۟",
            "لَوَٰقِعٌ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ بِرُكْنِهِۦ وَقَالَ سَٰحِرٌ أَوْ _____",
          "answer": "مَجْنُونٌ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "فِى",
            "مَجْنُونٌ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "a madman"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "51:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 205,
          "question": "_____ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ وَهُوَ مُلِيمٌ",
          "answer": "فَأَخَذْنَٰهُ",
          "options": [
            "مُلِيمٌ",
            "ﰛ",
            "مِّثْلَ",
            "فَأَخَذْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "So We took him"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ _____ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ وَهُوَ مُلِيمٌ",
          "answer": "وَجُنُودَهُۥ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتُهُۥ",
            "وَجُنُودَهُۥ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "and his hosts"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ _____ فِى ٱلْيَمِّ وَهُوَ مُلِيمٌ",
          "answer": "فَنَبَذْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "أَتَتْ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "فَنَبَذْنَٰهُمْ",
            "ٱلْأَلِيمَ"
          ],
          "translation": "and threw them"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ _____ ٱلْيَمِّ وَهُوَ مُلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "بَلْ",
            "يُطْعِمُونِ",
            "ٱمْرَأَتُهُۥ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى _____ وَهُوَ مُلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْيَمِّ",
          "options": [
            "سَٰحِرٌ",
            "طَاغُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْيَمِّ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ _____ مُلِيمٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَىٰ",
            "قَوْمٍ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ وَهُوَ _____",
          "answer": "مُلِيمٌ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "مُلِيمٌ",
            "وَمَا",
            "تَجْعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "(was) blameworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "51:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 212,
          "question": "_____ عَادٍ إِذْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلرِّيحَ ٱلْعَقِيمَ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَفِى",
            "إِذْ",
            "لَمُوسِعُونَ"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَفِى _____ إِذْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلرِّيحَ ٱلْعَقِيمَ",
          "answer": "عَادٍ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "عَلِيمٍ",
            "عَادٍ",
            "يُفْتَنُونَ"
          ],
          "translation": "Aad"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَفِى عَادٍ _____ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلرِّيحَ ٱلْعَقِيمَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "بَيْتٍ",
            "فِى",
            "سَٰحِرٌ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَفِى عَادٍ إِذْ _____ عَلَيْهِمُ ٱلرِّيحَ ٱلْعَقِيمَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "فَرَشْنَٰهَا",
            "لِّلسَّآئِلِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَفِى عَادٍ إِذْ أَرْسَلْنَا _____ ٱلرِّيحَ ٱلْعَقِيمَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ﰋ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "ٱلْجِنَّ"
          ],
          "translation": "against them"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَفِى عَادٍ إِذْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ _____ ٱلْعَقِيمَ",
          "answer": "ٱلرِّيحَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "ﰑ",
            "ٱلرِّيحَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "the wind"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَفِى عَادٍ إِذْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ ٱلرِّيحَ _____",
          "answer": "ٱلْعَقِيمَ",
          "options": [
            "قُتِلَ",
            "وَمِن",
            "ٱلْعَقِيمَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "the barren"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "51:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 219,
          "question": "_____ تَذَرُ مِن شَىْءٍ أَتَتْ عَلَيْهِ إِلَّا جَعَلَتْهُ كَٱلرَّمِيمِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "تَنفَعُ",
            "يَخَافُونَ",
            "لَهُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "مَا _____ مِن شَىْءٍ أَتَتْ عَلَيْهِ إِلَّا جَعَلَتْهُ كَٱلرَّمِيمِ",
          "answer": "تَذَرُ",
          "options": [
            "فَوَرَبِّ",
            "تَذَرُ",
            "سَاهُونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "it left"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "مَا تَذَرُ _____ شَىْءٍ أَتَتْ عَلَيْهِ إِلَّا جَعَلَتْهُ كَٱلرَّمِيمِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَحَقٌّ",
            "فَتَوَلَّ",
            "مِن",
            "مُّجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "مَا تَذَرُ مِن _____ أَتَتْ عَلَيْهِ إِلَّا جَعَلَتْهُ كَٱلرَّمِيمِ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﰻ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "مَا تَذَرُ مِن شَىْءٍ _____ عَلَيْهِ إِلَّا جَعَلَتْهُ كَٱلرَّمِيمِ",
          "answer": "أَتَتْ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "خَلَقْتُ",
            "أَمْرًا",
            "أَتَتْ"
          ],
          "translation": "it came"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "مَا تَذَرُ مِن شَىْءٍ أَتَتْ _____ إِلَّا جَعَلَتْهُ كَٱلرَّمِيمِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مُّجْرِمِينَ",
            "ٱسْتَطَٰعُوا۟",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "upon it"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "مَا تَذَرُ مِن شَىْءٍ أَتَتْ عَلَيْهِ _____ جَعَلَتْهُ كَٱلرَّمِيمِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَتَوَلَّىٰ",
            "قَالُوا۟",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "مَا تَذَرُ مِن شَىْءٍ أَتَتْ عَلَيْهِ إِلَّا _____ كَٱلرَّمِيمِ",
          "answer": "جَعَلَتْهُ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَعَلَتْهُ",
            "مُّخْتَلِفٍ"
          ],
          "translation": "it made it"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "مَا تَذَرُ مِن شَىْءٍ أَتَتْ عَلَيْهِ إِلَّا جَعَلَتْهُ _____",
          "answer": "كَٱلرَّمِيمِ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "كَٱلرَّمِيمِ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "like disintegrated ruins"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "51:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 228,
          "question": "_____ ثَمُودَ إِذْ قِيلَ لَهُمْ تَمَتَّعُوا۟ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "لِنُرْسِلَ",
            "وَجُنُودَهُۥ",
            "خَلَقْنَا",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَفِى _____ إِذْ قِيلَ لَهُمْ تَمَتَّعُوا۟ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "ثَمُودَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ثَمُودَ",
            "ﰈ",
            "مُلِيمٌ"
          ],
          "translation": "Thamud"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَفِى ثَمُودَ _____ قِيلَ لَهُمْ تَمَتَّعُوا۟ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﰹ",
            "إِذْ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَفِى ثَمُودَ إِذْ _____ لَهُمْ تَمَتَّعُوا۟ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مُّجْرِمِينَ",
            "لِّلْمُوقِنِينَ",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "was said"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَفِى ثَمُودَ إِذْ قِيلَ _____ تَمَتَّعُوا۟ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "جَعَلَتْهُ",
            "ءَاخَرَ",
            "مِّن",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَفِى ثَمُودَ إِذْ قِيلَ لَهُمْ _____ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "تَمَتَّعُوا۟",
          "options": [
            "تَمَتَّعُوا۟",
            "حِينٍ",
            "ﰹ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "Enjoy (yourselves)"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَفِى ثَمُودَ إِذْ قِيلَ لَهُمْ تَمَتَّعُوا۟ _____ حِينٍ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "وَذَكِّرْ",
            "حَتَّىٰ",
            "لِّلْمُوقِنِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَفِى ثَمُودَ إِذْ قِيلَ لَهُمْ تَمَتَّعُوا۟ حَتَّىٰ _____",
          "answer": "حِينٍ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "حِينٍ",
            "أَرْسَلْنَٰهُ",
            "مِنْهُم"
          ],
          "translation": "a time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "51:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 236,
          "question": "_____ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّٰعِقَةُ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "فَعَتَوْا۟",
          "options": [
            "ضَيْفِ",
            "فَأَقْبَلَتِ",
            "ﰡ",
            "فَعَتَوْا۟"
          ],
          "translation": "But they rebelled"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "فَعَتَوْا۟ _____ أَمْرِ رَبِّهِمْ فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّٰعِقَةُ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "نَذِيرٌ",
            "عَنْ",
            "أَمْرِ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "فَعَتَوْا۟ عَنْ _____ رَبِّهِمْ فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّٰعِقَةُ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "أَمْرِ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "جَعَلَتْهُ",
            "أَمْرِ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "(the) Command"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "فَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ _____ فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّٰعِقَةُ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "ﰘ",
            "ﰸ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "فَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ _____ ٱلصَّٰعِقَةُ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "فَأَخَذَتْهُمُ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "أَمْرًا",
            "كَذَٰلِكِ"
          ],
          "translation": "so seized them"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "فَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ فَأَخَذَتْهُمُ _____ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰعِقَةُ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰعِقَةُ",
            "تَذَرُ",
            "يَهْجَعُونَ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "the thunderbolt"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "فَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّٰعِقَةُ _____ يَنظُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "بِمَلُومٍ",
            "أَمْوَٰلِهِمْ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "فَعَتَوْا۟ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّٰعِقَةُ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "were looking"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "51:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 244,
          "question": "_____ ٱسْتَطَٰعُوا۟ مِن قِيَامٍ وَمَا كَانُوا۟ مُنتَصِرِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَبْلُ",
            "عَلَيْهِ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "Then not"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "فَمَا _____ مِن قِيَامٍ وَمَا كَانُوا۟ مُنتَصِرِينَ",
          "answer": "ٱسْتَطَٰعُوا۟",
          "options": [
            "لَوَٰقِعٌ",
            "يُوعَدُونَ",
            "ءَاتَىٰهُمْ",
            "ٱسْتَطَٰعُوا۟"
          ],
          "translation": "they were able to"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ _____ قِيَامٍ وَمَا كَانُوا۟ مُنتَصِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَصَادِقٌ",
            "يَخَافُونَ",
            "مِن",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ مِن _____ وَمَا كَانُوا۟ مُنتَصِرِينَ",
          "answer": "قِيَامٍ",
          "options": [
            "قِيَامٍ",
            "وَمِن",
            "قَوْمٌ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "stand"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ مِن قِيَامٍ _____ كَانُوا۟ مُنتَصِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "وَمَا",
            "إِذْ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ مِن قِيَامٍ وَمَا _____ مُنتَصِرِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﰴ",
            "عِندَ",
            "وِقْرًا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they could"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "فَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ مِن قِيَامٍ وَمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "مُنتَصِرِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَمَا",
            "مُنتَصِرِينَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "help themselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "51:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 251,
          "question": "_____ نُوحٍ مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَقَوْمَ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "أَوْ",
            "وَقَوْمَ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "And (the) people"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَقَوْمَ _____ مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "أُرْسِلْنَآ",
            "ﰵ",
            "نُوحٍ",
            "تَذَرُ"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ _____ قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "مِن",
            "كُلِّ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ مِّن _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "فِى",
            "ﰛ",
            "ٱلْمَتِينُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ مِّن قَبْلُ _____ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "خَطْبُكُمْ",
            "إِنَّهُمْ",
            "قَالَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ _____ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "بِعِجْلٍ",
            "كَانُوا۟",
            "عَلِيمٍ",
            "ٱلْيَمِّ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "ذَاتِ",
            "عَقِيمٌ",
            "قَوْمًا",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا _____",
          "answer": "فَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "فَٰسِقِينَ",
            "وَمِن",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "51:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 259,
          "question": "_____ بَنَيْنَٰهَا بِأَيْي۟دٍ وَإِنَّا لَمُوسِعُونَ",
          "answer": "وَٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "تَمَتَّعُوا۟",
            "ٱلْقُوَّةِ",
            "وَٱلسَّمَآءَ",
            "لَمُوسِعُونَ"
          ],
          "translation": "And the heaven"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَٱلسَّمَآءَ _____ بِأَيْي۟دٍ وَإِنَّا لَمُوسِعُونَ",
          "answer": "بَنَيْنَٰهَا",
          "options": [
            "بَنَيْنَٰهَا",
            "غَمْرَةٍ",
            "هُمْ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "We constructed it"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَٱلسَّمَآءَ بَنَيْنَٰهَا _____ وَإِنَّا لَمُوسِعُونَ",
          "answer": "بِأَيْي۟دٍ",
          "options": [
            "تَذَرُ",
            "مِّن",
            "بِأَيْي۟دٍ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "with strength"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَٱلسَّمَآءَ بَنَيْنَٰهَا بِأَيْي۟دٍ _____ لَمُوسِعُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "ﰌ",
            "أَمْرِ",
            "قُتِلَ"
          ],
          "translation": "and indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَٱلسَّمَآءَ بَنَيْنَٰهَا بِأَيْي۟دٍ وَإِنَّا _____",
          "answer": "لَمُوسِعُونَ",
          "options": [
            "نَذِيرٌ",
            "لَمُوسِعُونَ",
            "وَٱلْمَحْرُومِ",
            "ٱلصَّٰعِقَةُ"
          ],
          "translation": "(are) surely (its) Expanders"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "51:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 264,
          "question": "_____ فَرَشْنَٰهَا فَنِعْمَ ٱلْمَٰهِدُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "قَبْلَ",
            "فَأَوْجَسَ",
            "وَٱلذَّٰرِيَٰتِ"
          ],
          "translation": "And the earth"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ _____ فَنِعْمَ ٱلْمَٰهِدُونَ",
          "answer": "فَرَشْنَٰهَا",
          "options": [
            "فَرَشْنَٰهَا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَفِى",
            "فَصَكَّتْ"
          ],
          "translation": "We have spread it"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ فَرَشْنَٰهَا _____ ٱلْمَٰهِدُونَ",
          "answer": "فَنِعْمَ",
          "options": [
            "فَنِعْمَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "تَذَرُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "how excellent"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ فَرَشْنَٰهَا فَنِعْمَ _____",
          "answer": "ٱلْمَٰهِدُونَ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ٱلْمَٰهِدُونَ",
            "غَمْرَةٍ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "(are) the Spreaders"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "51:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 268,
          "question": "_____ كُلِّ شَىْءٍ خَلَقْنَا زَوْجَيْنِ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "لِّلسَّآئِلِ",
            "هُمْ",
            "رَبِّهِمْ",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "And of"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَمِن _____ شَىْءٍ خَلَقْنَا زَوْجَيْنِ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "عَقِيمٌ",
            "مَا",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَمِن كُلِّ _____ خَلَقْنَا زَوْجَيْنِ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَوْمٌ",
            "ﰚ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَمِن كُلِّ شَىْءٍ _____ زَوْجَيْنِ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "قَالُوا۟",
            "خَلَقْنَا"
          ],
          "translation": "We have created"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَمِن كُلِّ شَىْءٍ خَلَقْنَا _____ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "زَوْجَيْنِ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "زَوْجَيْنِ",
            "ﰚ",
            "عَادٍ"
          ],
          "translation": "pairs"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَمِن كُلِّ شَىْءٍ خَلَقْنَا زَوْجَيْنِ _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "مَجْنُونٌ",
            "قَالَ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَمِن كُلِّ شَىْءٍ خَلَقْنَا زَوْجَيْنِ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "بِغُلَٰمٍ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ثَمُودَ",
            "تَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "51:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 275,
          "question": "_____ إِلَى ٱللَّهِ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَفِرُّوٓا۟",
          "options": [
            "عَلِيمٍ",
            "ﰃ",
            "فَفِرُّوٓا۟",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "So flee"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "فَفِرُّوٓا۟ _____ ٱللَّهِ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "إِلَى",
            "لِّلَّذِينَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "فَفِرُّوٓا۟ إِلَى _____ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مُحْسِنِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "فَفِرُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ _____ لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ﰩ",
            "ﰺ",
            "رَّسُولٍ"
          ],
          "translation": "indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "فَفِرُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ إِنِّى _____ مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "ﰩ",
            "فَمَا",
            "وَبِٱلْأَسْحَارِ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "فَفِرُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ إِنِّى لَكُم _____ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "وَجْهَهَا",
            "أُرِيدُ",
            "ٱلْيَمِّ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "فَفِرُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "نَذِيرٌ",
            "هَٰذَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "فَفِرُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "وَقَوْمَ",
            "مُّبِينٌ",
            "لِّلْمُوقِنِينَ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "51:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 283,
          "question": "_____ تَجْعَلُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَلَا",
            "فَمَا",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَلَا _____ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "تَجْعَلُوا۟",
          "options": [
            "ﰖ",
            "إِلَىٰٓ",
            "تُوعَدُونَ",
            "تَجْعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "make"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَلَا تَجْعَلُوا۟ _____ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "تُبْصِرُونَ",
            "مَعَ",
            "مِن",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَلَا تَجْعَلُوا۟ مَعَ _____ إِلَٰهًا ءَاخَرَ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِنَّا",
            "لَحَقٌّ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَلَا تَجْعَلُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ _____ ءَاخَرَ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "بِمَلُومٍ",
            "إِلَٰهًا",
            "قَوْمًا",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَلَا تَجْعَلُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا _____ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ءَاخَرَ",
          "options": [
            "ءَاخَرَ",
            "مُّبِينٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "another"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَلَا تَجْعَلُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ _____ لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "مَآ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "فَصَكَّتْ"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَلَا تَجْعَلُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ إِنِّى _____ مِّنْهُ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "وَٱلسَّمَآءِ",
            "لِّلْمُوقِنِينَ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَلَا تَجْعَلُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ إِنِّى لَكُم _____ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "ثَمُودَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "وَمَا",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَلَا تَجْعَلُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "نَذِيرٌ",
            "ﰒ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَلَا تَجْعَلُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ إِنِّى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "أَتَىٰكَ",
            "ﰒ",
            "ﰏ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "51:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 294,
          "question": "_____ مَآ أَتَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا قَالُوا۟ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِعِجْلٍ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "Likewise"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ أَتَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا قَالُوا۟ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٱلْمَحْرُومِ",
            "يَسْتَعْجِلُونِ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "كَذَٰلِكَ مَآ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا قَالُوا۟ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "أَتَى",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "أَتَى",
            "ﰜ",
            "ٱلْحُبُكِ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "كَذَٰلِكَ مَآ أَتَى _____ مِن قَبْلِهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا قَالُوا۟ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(to) those"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "كَذَٰلِكَ مَآ أَتَى ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا قَالُوا۟ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مُوسَىٰٓ",
            "مَعَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "كَذَٰلِكَ مَآ أَتَى ٱلَّذِينَ مِن _____ مِّن رَّسُولٍ إِلَّا قَالُوا۟ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "قَبْلِهِم",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وَفِى",
            "قَبْلِهِم",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "كَذَٰلِكَ مَآ أَتَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِم _____ رَّسُولٍ إِلَّا قَالُوا۟ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَجُنُودَهُۥ",
            "مِّن",
            "فَٱلْجَٰرِيَٰتِ",
            "ذَرْوًا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "كَذَٰلِكَ مَآ أَتَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِم مِّن _____ إِلَّا قَالُوا۟ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "رَّسُولٍ",
          "options": [
            "رَّسُولٍ",
            "مَآ",
            "فَٱلْحَٰمِلَٰتِ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "Messenger"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "كَذَٰلِكَ مَآ أَتَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِم مِّن رَّسُولٍ _____ قَالُوا۟ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِلَّا",
            "قَالَ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "كَذَٰلِكَ مَآ أَتَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا _____ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُكْرَمِينَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "مِّنْهُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "كَذَٰلِكَ مَآ أَتَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا قَالُوا۟ _____ أَوْ مَجْنُونٌ",
          "answer": "سَاحِرٌ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَلَيْهِ",
            "مِّنْهُ",
            "سَاحِرٌ"
          ],
          "translation": "A magician"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "كَذَٰلِكَ مَآ أَتَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا قَالُوا۟ سَاحِرٌ _____ مَجْنُونٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "إِذْ",
            "أَوْ",
            "مِّثْلَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "كَذَٰلِكَ مَآ أَتَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا قَالُوا۟ سَاحِرٌ أَوْ _____",
          "answer": "مَجْنُونٌ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "مَجْنُونٌ",
            "أَيَّانَ",
            "أَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "a madman"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "51:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 307,
          "question": "_____ بِهِۦ بَلْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
          "answer": "أَتَوَاصَوْا۟",
          "options": [
            "أَتَوَاصَوْا۟",
            "إِلَى",
            "فَقَالُوا۟",
            "لِّلسَّآئِلِ"
          ],
          "translation": "Have they transmitted it to them"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "أَتَوَاصَوْا۟ _____ بَلْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتُهُۥ",
            "قَوْمٍ",
            "مِّنَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "Have they transmitted it to them"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "أَتَوَاصَوْا۟ بِهِۦ _____ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "خَلَقْنَا",
            "أُرِيدُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "أَتَوَاصَوْا۟ بِهِۦ بَلْ _____ قَوْمٌ طَاغُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِنْهُمْ",
            "هُمْ",
            "أَمْرِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "أَتَوَاصَوْا۟ بِهِۦ بَلْ هُمْ _____ طَاغُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "فَٱلْحَٰمِلَٰتِ",
            "أَمْرًا",
            "قَوْمٌ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "أَتَوَاصَوْا۟ بِهِۦ بَلْ هُمْ قَوْمٌ _____",
          "answer": "طَاغُونَ",
          "options": [
            "ءَاخَرَ",
            "ﰘ",
            "طَاغُونَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "transgressing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "51:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 313,
          "question": "_____ عَنْهُمْ فَمَآ أَنتَ بِمَلُومٍ",
          "answer": "فَتَوَلَّ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "فَتَوَلَّ",
            "سَٰحِرٌ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "So turn away"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "فَتَوَلَّ _____ فَمَآ أَنتَ بِمَلُومٍ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ﰁ",
            "عَنْهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "فَتَوَلَّ عَنْهُمْ _____ أَنتَ بِمَلُومٍ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "لَصَادِقٌ",
            "فَمَآ",
            "تُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "for not"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "فَتَوَلَّ عَنْهُمْ فَمَآ _____ بِمَلُومٍ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "وَقَالَ",
            "تَنطِقُونَ",
            "يُطْعِمُونِ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "فَتَوَلَّ عَنْهُمْ فَمَآ أَنتَ _____",
          "answer": "بِمَلُومٍ",
          "options": [
            "فَتَوَلَّ",
            "ﰑ",
            "بِمَلُومٍ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(are) to be blamed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "51:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 318,
          "question": "_____ فَإِنَّ ٱلذِّكْرَىٰ تَنفَعُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَذَكِّرْ",
          "options": [
            "وَذَكِّرْ",
            "ضَيْفِ",
            "أَلَا",
            "لِنُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "And remind"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَذَكِّرْ _____ ٱلذِّكْرَىٰ تَنفَعُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "رَبِّكَ",
            "فَإِنَّ",
            "وَبَشَّرُوهُ"
          ],
          "translation": "for indeed"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَذَكِّرْ فَإِنَّ _____ تَنفَعُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلذِّكْرَىٰ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلذِّكْرَىٰ",
            "عَجُوزٌ",
            "يَسْـَٔلُونَ"
          ],
          "translation": "the reminder"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَذَكِّرْ فَإِنَّ ٱلذِّكْرَىٰ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَنفَعُ",
          "options": [
            "قُتِلَ",
            "مَآ",
            "فَمَا",
            "تَنفَعُ"
          ],
          "translation": "benefits"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَذَكِّرْ فَإِنَّ ٱلذِّكْرَىٰ تَنفَعُ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ﰕ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "51:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 323,
          "question": "_____ خَلَقْتُ ٱلْجِنَّ وَٱلْإِنسَ إِلَّا لِيَعْبُدُونِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَآ",
            "ٱلدِّينِ",
            "بِمَلُومٍ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَمَا _____ ٱلْجِنَّ وَٱلْإِنسَ إِلَّا لِيَعْبُدُونِ",
          "answer": "خَلَقْتُ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "خَلَقْتُ",
            "تَخَفْ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "I have created"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَمَا خَلَقْتُ _____ وَٱلْإِنسَ إِلَّا لِيَعْبُدُونِ",
          "answer": "ٱلْجِنَّ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مِّنَ",
            "وَٱلذَّٰرِيَٰتِ",
            "ٱلْجِنَّ"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَمَا خَلَقْتُ ٱلْجِنَّ _____ إِلَّا لِيَعْبُدُونِ",
          "answer": "وَٱلْإِنسَ",
          "options": [
            "يُطْعِمُونِ",
            "ٱلذِّكْرَىٰ",
            "وَٱلْإِنسَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and the mankind"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَمَا خَلَقْتُ ٱلْجِنَّ وَٱلْإِنسَ _____ لِيَعْبُدُونِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَوَرَبِّ",
            "إِلَّا",
            "مُّنكَرُونَ",
            "بِسُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَمَا خَلَقْتُ ٱلْجِنَّ وَٱلْإِنسَ إِلَّا _____",
          "answer": "لِيَعْبُدُونِ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ٱلْيَمِّ",
            "لِيَعْبُدُونِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "that they worship Me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "51:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 329,
          "question": "_____ أُرِيدُ مِنْهُم مِّن رِّزْقٍ وَمَآ أُرِيدُ أَن يُطْعِمُونِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "مَآ _____ مِنْهُم مِّن رِّزْقٍ وَمَآ أُرِيدُ أَن يُطْعِمُونِ",
          "answer": "أُرِيدُ",
          "options": [
            "ٱلدِّينَ",
            "أُرِيدُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "I want"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "مَآ أُرِيدُ _____ مِّن رِّزْقٍ وَمَآ أُرِيدُ أَن يُطْعِمُونِ",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "ﰐ",
            "مِنْهُم",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "مَآ أُرِيدُ مِنْهُم _____ رِّزْقٍ وَمَآ أُرِيدُ أَن يُطْعِمُونِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ﰅ",
            "مِّن",
            "فَفِرُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "مَآ أُرِيدُ مِنْهُم مِّن _____ وَمَآ أُرِيدُ أَن يُطْعِمُونِ",
          "answer": "رِّزْقٍ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "رِّزْقٍ",
            "فَأَوْجَسَ",
            "عَقِيمٌ"
          ],
          "translation": "provision"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "مَآ أُرِيدُ مِنْهُم مِّن رِّزْقٍ _____ أُرِيدُ أَن يُطْعِمُونِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "بَيْتٍ",
            "وَمَآ",
            "قَالُوا۟",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "مَآ أُرِيدُ مِنْهُم مِّن رِّزْقٍ وَمَآ _____ أَن يُطْعِمُونِ",
          "answer": "أُرِيدُ",
          "options": [
            "أُرِيدُ",
            "لِّلسَّآئِلِ",
            "فَنَبَذْنَٰهُمْ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "I want"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "مَآ أُرِيدُ مِنْهُم مِّن رِّزْقٍ وَمَآ أُرِيدُ _____ يُطْعِمُونِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَن",
            "بِعِجْلٍ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "مَآ أُرِيدُ مِنْهُم مِّن رِّزْقٍ وَمَآ أُرِيدُ أَن _____",
          "answer": "يُطْعِمُونِ",
          "options": [
            "أَتَىٰكَ",
            "ﰱ",
            "يُطْعِمُونِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "they (should) feed Me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "51:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 338,
          "question": "_____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلرَّزَّاقُ ذُو ٱلْقُوَّةِ ٱلْمَتِينُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّ",
            "لَحَقٌّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "إِنَّ _____ هُوَ ٱلرَّزَّاقُ ذُو ٱلْقُوَّةِ ٱلْمَتِينُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَمَا",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلرَّزَّاقُ ذُو ٱلْقُوَّةِ ٱلْمَتِينُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "فَٰسِقِينَ",
            "لِلْمُسْرِفِينَ",
            "هُوَ",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ذُو ٱلْقُوَّةِ ٱلْمَتِينُ",
          "answer": "ٱلرَّزَّاقُ",
          "options": [
            "مَآ",
            "نُوحٍ",
            "ٱلرَّزَّاقُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Provider"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلرَّزَّاقُ _____ ٱلْقُوَّةِ ٱلْمَتِينُ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "ذُو",
            "ﰫ",
            "إِلَٰهًا",
            "بِغُلَٰمٍ"
          ],
          "translation": "Possessor"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلرَّزَّاقُ ذُو _____ ٱلْمَتِينُ",
          "answer": "ٱلْقُوَّةِ",
          "options": [
            "ٱلْقُوَّةِ",
            "يُوعَدُونَ",
            "قِيَامٍ",
            "رَبُّهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Power"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلرَّزَّاقُ ذُو ٱلْقُوَّةِ _____",
          "answer": "ٱلْمَتِينُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "قَبْلَ",
            "فَوَيْلٌ",
            "ٱلْمَتِينُ"
          ],
          "translation": "the Strong"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "51:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 345,
          "question": "_____ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذَنُوبًا مِّثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَٰبِهِمْ فَلَا يَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "أُرِيدُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱلدِّينَ"
          ],
          "translation": "So indeed"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "فَإِنَّ _____ ظَلَمُوا۟ ذَنُوبًا مِّثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَٰبِهِمْ فَلَا يَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰعِقَةُ",
            "إِنَّآ",
            "أَيُّهَا",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "فَإِنَّ لِلَّذِينَ _____ ذَنُوبًا مِّثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَٰبِهِمْ فَلَا يَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِنَّ",
            "ﰪ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "do wrong"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ مِّثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَٰبِهِمْ فَلَا يَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "ذَنُوبًا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ذَنُوبًا",
            "مُّسَوَّمَةً",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "(is) a portion"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذَنُوبًا _____ ذَنُوبِ أَصْحَٰبِهِمْ فَلَا يَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "مِّثْلَ",
          "options": [
            "ٱلْمَتِينُ",
            "لِلَّذِينَ",
            "أَمْرًا",
            "مِّثْلَ"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذَنُوبًا مِّثْلَ _____ أَصْحَٰبِهِمْ فَلَا يَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "ذَنُوبِ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "ءَاخَرَ",
            "مُّبِينٌ",
            "ذَنُوبِ"
          ],
          "translation": "(the) portion"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذَنُوبًا مِّثْلَ ذَنُوبِ _____ فَلَا يَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "أَصْحَٰبِهِمْ",
          "options": [
            "فَصَكَّتْ",
            "أَصْحَٰبِهِمْ",
            "هُمْ",
            "قَبْلِهِم"
          ],
          "translation": "(of) their companions"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذَنُوبًا مِّثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَٰبِهِمْ _____ يَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "رَبُّهُمْ",
            "فِى",
            "كَانُوا۟",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "so let them not ask Me to hasten"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذَنُوبًا مِّثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَٰبِهِمْ فَلَا _____",
          "answer": "يَسْتَعْجِلُونِ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ﰊ",
            "وَفِى",
            "يَسْتَعْجِلُونِ"
          ],
          "translation": "so let them not ask Me to hasten"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "51:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 354,
          "question": "_____ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن يَوْمِهِمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "فَوَيْلٌ",
          "options": [
            "ذَنُوبِ",
            "فَوَيْلٌ",
            "إِلَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Then woe"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "فَوَيْلٌ _____ كَفَرُوا۟ مِن يَوْمِهِمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰹ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "فَٱلْمُقَسِّمَٰتِ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ _____ مِن يَوْمِهِمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "مِّثْلَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَوَرَبِّ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ يَوْمِهِمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "وَٱلْمَحْرُومِ",
            "فَتَوَلَّىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن _____ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "يَوْمِهِمُ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "يَوْمِهِمُ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْأَلِيمَ"
          ],
          "translation": "their Day"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن يَوْمِهِمُ _____ يُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "إِلَى",
            "ٱلَّذِى",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن يَوْمِهِمُ ٱلَّذِى _____",
          "answer": "يُوعَدُونَ",
          "options": [
            "يُوعَدُونَ",
            "ٱلْمَٰهِدُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "يُؤْفَكُ"
          ],
          "translation": "they are promised"
        }
      ]
    }
  ]
}